la pêche de toutes les espèces de poissons est autorisée , une demi heure avant le lever du soleil jusqu'à une demi heure après son coucher .
dans les eaux classées en deuxième catégorie , qui abritent les poissons blancs ( gardons , ablettes , chevesnes , brèmes , et caetera ) , elle est autorisée toute l' année , avec une exception pour le brochet , espèce protégée , qu' il est interdit de pêcher entre le dernier dimanche de janvier et le début mai .
dans les eaux classées en premier catégorie ( à dominante de salmonidés ) , la pêche de la truite , du saumon , de l' ombre commun et de l' écrevisse fait l' objet d' ouvertures spécifiques ( lire ci dessous ) .
pour leur protection , certains poissons ont une taille légale de capture , en dessous de laquelle ils doivent être remis à l' eau : dix huit centimètres pour la truite , cinquante centimètres pour le brochet , quarante centimètres pour le sandre , cinquante centimètres pour le saumon , trente centimètres pour l' alose , neuf centimètres pour l' écrevisse ...
enfin , des quotas journaliers de capture , variables selon les départements , sont imposés pour les salmonidés ( truites , saumons de fontaine ...
